{
  "Add bookmark": "북마크 추가",
  "Another exam is in progress.": "다른 시험이 진행 중입니다.",
  "Answer creteria": "채점 기준",
  "Answer criteria": "채점 기준",
  "Are you sure you want to reset and retry the exam?": "시험을 초기화하고 다시 시도하시겠습니까?",
  "Are you sure you want to submit answers? If submitted, the exam will be finished.": "답안을 제출하시겠습니까? 제출하면 시험이 종료됩니다.",
  "As of": "~ 부터",
  "Assignment": "과제",
  "At least one question is required": "1개 이상의 문제가 필요합니다",
  "Cancel": "취소",
  "Check the following guidelines to start the exam.": "다음 지침을 확인하고 시험을 시작하세요.",
  "Check your answers and submit before time runs out.": "답안을 확인하고 시간이 종료되기 전에 제출하세요.",
  "Comment for this question.": "이 문제에 대한 코멘트",
  "Correct answer": "정답",
  "Cutoff": "합격 기준",
  "Cutoff %": "합격 기준 %",
  "Delete": "삭제 하기",
  "Description": "설명",
  "Download report": "보고서 다운로드",
  "Duration": "시험 시간",
  "Duration must be greater than 1 minute.": "시험 시간은 1분 이상이어야 합니다.",
  "Edit": "수정 하기",
  "Enable finding": "결과 보기 활성화",
  "Enable question randomize": "문제 랜덤 활성화",
  "End": "종료",
  "End date": "종료일",
  "End time": "종료 시간",
  "Enter each choice on a new line.": "선택지를 각각 새 줄에 입력하세요",
  "Entering the exam page...": "시험 페이지로 이동...",
  "Essay": "서술형",
  "Exam": "시험",
  "Exam Type": "시험 유형",
  "Exam end": "종료 시간순",
  "Exam end time": "종료 시간",
  "Exam is in progress.": "시험이 진행 중입니다.",
  "Exam kind": "시험 유형",
  "Exam start": "시작 시간",
  "Exam time": "시험 시간",
  "Exam title": "시험 제목",
  "Explanation": "해설",
  "Failure message": "탈락 메시지",
  "Featured": "추천",
  "Final exam": "최종 시험",
  "Frequently mentioned items in answers.": "답안에 자주 언급된 항목입니다.",
  "General exam": "일반 시험",
  "Grade exams": "채점 하기",
  "Graded time": "채점 시간",
  "Grading is in progress. When the grading is completed, you will be notified.": "채점이 진행 중입니다. 채점이 완료되면 알림을 받게 됩니다.",
  "Grading method": "채점 방법",
  "Grading status": "채점 상태",
  "Grading will be completed around 7 days after the exam ended.": "시험이 종료된 후 약 7일 이내에 채점이 완료됩니다.",
  "Greater than 0 and less than or equal to available count {{ count }}._other": "0보다 크고 사용 가능한 개수 {{ count }} 이하여야 합니다.",
  "Help text": "도움말",
  "Hide from list": "목록에서 숨기기",
  "I have read and agree to the above guidelines.": "위의 지침을 읽고 동의합니다.",
  "If checked, exam will be shown in featured list.": "선택하면 시험이 추천 목록에 표시됩니다.",
  "If checked, will not be shown in list. But it can be accessed directly. Useful for embed only content.": "선택하면 목록에 표시되지 않습니다. 그러나 직접 액세스할 수 있습니다. 임베드 전용 콘텐츠에 유용합니다.",
  "If not checked, only owner can see this exam.": "선택하지 않으면 소유자만이 이 시험을 볼 수 있습니다.",
  "If someone copies answers from others or provides answers to others, the test results may be invalidated, resulting in disadvantages.": "다른 사람의 답안을 복사하거나 다른 사람에게 답안을 제공하는 경우, 시험 결과가 무효화될 수 있어 불이익이 발생할 수 있습니다.",
  "If someone else takes the exam on behalf of the test taker or takes the exam by proxy, the test results may be invalidated, resulting in disadvantages.": "다른 사람이 응시자 대신 시험을 응시하거나 대리로 시험을 응시하는 경우, 시험 결과가 무효화될 수 있어 불이익이 발생할 수 있습니다.",
  "Input number of question kind to issue.": "출제할 문제 유형의 개수",
  "Input question can not have choices.": "입력형 문제는 선택지를 가질 수 없습니다.",
  "Keywords": "키워드",
  "Kind": "유형",
  "Learner": "학습자",
  "Lesson": "강의",
  "Midterm exam": "중간 시험",
  "My answer": "내 답안",
  "My points": "내 점수",
  "My score": "내 점수",
  "N/A": "없음",
  "No answer submitted.": "제출된 답안이 없습니다.",
  "No data to display.": "표시할 데이터가 없습니다.",
  "No exam found.": "시험이 없습니다.",
  "No exam submissions found.": "시험 응시가 없습니다.",
  "No question available. set 0.": "문제가 없습니다. 0으로 설정하세요.",
  "No report data found.": "보고서 데이터가 없습니다.",
  "Number input": "숫자 입력",
  "OX selection": "OX 선택",
  "Optional": "선택 사항",
  "Please complete the exam in progress before starting a new exam.": "새 시험을 시작하기 전에 진행 중인 시험을 완료하세요.",
  "Please grade this question.": "이 문제를 채점하세요.",
  "Public": "공개",
  "Question": "문제",
  "Question composition": "문제 구성",
  "Question count to issue.": "출제할 문제 수",
  "Question {{ num }}. is not answered": "{{ num }}번 문제가 응답되지 않았습니다",
  "Questions": "문제",
  "Recently modified": "최근 수정",
  "Reference": "참고",
  "Reference location": "참고 위치",
  "Remove bookmark": "북마크 삭제",
  "Reset and retry": "초기화하고 다시 시도",
  "Result": "결과",
  "Retry": "재응시",
  "Score": "점수",
  "Score for this question.": "이 문제의 점수",
  "Score must be between 0 and the question's weight.": "점수는 0과 문제의 점수 사이여야 합니다.",
  "Selection question's choices are at least 2.": "객관식 문제의 선택지는 최소 2개 이상이어야 합니다.",
  "Selections": "보기",
  "Show all questions": "모든 문제 보기",
  "Show submitted questions only": "제출한 문제만 보기",
  "Single selection": "객관식",
  "Start": "시작",
  "Start date": "시작일",
  "Start exam taking": "시험 응시 하기",
  "Start time": "시작 시간",
  "Status": "상태",
  "Submission list": "제출 목록",
  "Submit": "제출 하기",
  "Submit grading": "채점 제출",
  "Success message": "합격 메시지",
  "Text input": "텍스트 입력",
  "The end date is {{ date }}.": "종료일은 {{ date }}입니다.",
  "This action cannot be undone.": "이 작업은 취소할 수 없습니다.",
  "This field is required.": "이 필드는 필수입니다.",
  "Title": "제목",
  "Unknow error occurred": "오류가 발생했습니다",
  "Up to": "~ 까지",
  "User": "사용자",
  "Using dishonest methods during the exam may invalidate the test results and result in disadvantages.": "시험 중 부정한 방법을 사용하는 경우 시험 결과가 무효화될 수 있어 불이익이 발생할 수 있습니다.",
  "Weight": "점수",
  "You must agree to the guidelines to start the exam.": "시험을 시작하려면 지침에 동의해야 합니다.",
  "assignment": "과제",
  "essay": "서술형",
  "failed": "불합격",
  "final_exam": "최종 시험",
  "general_exam": "시험",
  "grading": "채점 중",
  "in_progress": "진행 중",
  "midterm_exam": "중간 시험",
  "number_input": "숫자 입력",
  "ox_selection": "OX 선택",
  "passed": "합격",
  "ready": "준비",
  "single_selection": "객관식",
  "submitted": "제출 완료",
  "text_input": "텍스트 입력",
  "timeout": "시간 초과",
  "{{ num }} / 100 points": "{{ num }} / 100 점",
  "{{ num }} Points": "{{ num }} 점",
  "{{ num }} points": "{{ num }} 점",
  "{{ point }} points": "{{ point }} 점"
}
